<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂记 on 润物细无声</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E6%9D%82%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 杂记 on 润物细无声</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E6%9D%82%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>国家图书馆一日游</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2019/20190217/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2019/20190217/</guid>
      <description>来北京2年了，还是没有去过国家图书馆。今天第一次去，转了一下。国家图书馆在4四号线的国家图书馆站,从康营家园过去，一个半小时就能到达。 进入图书馆要过安检，不让携带比A4纸大的包，我带着电脑包过去，因为我的包大小很尴尬，还是让进去了。进入以后，第一看到一圈的读者在自习 图书馆的人特别多，很少有空座位，学习氛围特别好，是一个学习与消遣时光的好地方 一个大叔因为找不到阅览座位，坐在窗户边上抄书，好像是在看围棋相关的资料，我看到了一本《围棋入门》。希望我到了这个年纪还能有学习知识的热情，还能有不认老的精神。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>我的2018年和2019年</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2019/20190101/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2019/20190101/</guid>
      <description>2018年已经过去了，现在是2019年1月1日，在先写篇文章的时候，我正患严重的的感冒，想到的我是这样的方式跨年的。&#xA;2018年买了单反相机，去了很多地方，认识了很多新的朋友，那些时光都很开心。去过内蒙古，山西，四川，陕西，甘肃&amp;hellip;，一直到大学我才第一次离开我居住的 的县城，这一年去了好多地方，每一次都是难忘的经历。2018年，我给自己的愿望是参加一个正经的开源项目，掌握docker的大规模部署，阅读golang的标准库，学习 前端相关的技术。docker部署的技能我掌握了，golang源码库没有时间看，我也不再需要写前端了。开源项目我有使用过好多，给golang官方提交了bug，给gin框架共享了代码。&#xA;2019年我希望自己也能像2018年一样，去更过没有去过的地方，认识新的朋友，吃没有吃过的食物，学习新的技术。</description>
    </item>
    <item>
      <title>从一次救火想到问题</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2018/20180524/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 08:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2018/20180524/</guid>
      <description>写在前面的话:&#xA;火烧大了，总会嫌水不够用。今天机房网络出现了问题，导致许多go服务从zk上断开了，因为网络断开，这些程序在尝试重新连接一定次数后主动退出了。开发人员需要到部署系统重启这些服务。这个时候部署系统也无法工作了，导致服务全部无法重启，大家只能干瞪眼。部署系统的前端能页面，后端api调用不通，原因机房的网络的问题。领导指示把后端服务迁移到网络正常的机器，因为当初api是直接ip连接的，没有使用域名，这个时候迁移后端服务，需要手动重新编译前端，手动部署前端(部署系统前端也是部署系统部署，部署系统无法工作，只能手动部署)，手动部署后端服务，手动修改新机器的ngix。。。。。。 大吉大利，赶在早高峰前网络恢复了，能够正常部署了，虽然我什么也没有干。。。，但是这次事故让我看到了一些问题。&#xA;内部服务是否应该使用ip访问 内部服务不应该用ip访问，目前公司内部服务知之间都是通过ip或者机器名字(本地host)项目调用，这回存在一些问题，新加了机器host忘记同步，机器改了名字，host忘记同步，或者有的同步了Host，有的没有，服务迁移会导致很多其他的服务不可用，需要一个一个手动更新调用地址,这过程麻烦，并且容易改错或者遗漏。&#xA;程序是否应该有手动hack的后门 一定需要。当服务运行起来了，我想查看服务的内部信息，修改服务的状态，绕过某些条件限制执行操作，这个时候怎么办。最常见的就是线上环境发现很难调试的bug，无法复现，这个时候就需要开启日志的debug，让开发人员能看到更多的调戏信息。Linux下给进程发送信号，控制进程完成相应的操作。linux切换到root权限，修改特权文件,之前特权操作。&#xA;自动化工具不能使用时候怎么办 明确自动化的过程，将自动过程(日志)记录下来，使开发人员能够按照这个流程来执行。比如自动化执行一条非常复杂的命令，那么就应该将这条命令及命令执行过程，执行结果都保存下来，无关人员应该能够通知日志知道程序作了什么，在哪里出错，以便在救火的时候能够手动hack。即使无法自动化，也要将手动档的难度降到最低。</description>
    </item>
    <item>
      <title>林沛满的一句编程忠告</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2018/20180515/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 15:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2018/20180515/</guid>
      <description>写在前面的废话&#xA;今晚7:30 ，锤子科技发布会。作为一个锤粉，我已经迫不及待了。&#xA;最近在看林沛满的wireshark抓包系列书籍，写的非常好，我读到了里面一句话，觉得非常赞同。意思大概如下：&#xA;仰慕优秀的人， 追随优秀的人， 成为优秀的人。&#xA;这是一个程序员的三个境界，我现在的状态大概是：第一个阶段往第二个阶段走吧。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2018年的学习计划</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2018/20180101/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 21:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2018/20180101/</guid>
      <description>2017年过去了，过去一年，我对自己很满意，做了想做的事情，学习一直想学学习的技术。2018年我对自己也有新的学习计划。&#xA;docker容器的大规模自动化部署 参与一个正经的开源项目 前端技术的学习 深入了解golang的标准库 </description>
    </item>
    <item>
      <title>论做家务的重要性</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2017/20170917/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 21:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2017/20170917/</guid>
      <description> 工作和生活的压力很大，闲下来的时候，做家务能使你的精神得到放松，做家务能够培养自己不厌其烦的耐心，和对简单生活的热爱！做家务还是能得到一个干净整洁的生活环境，当你经过一整天的忙碌，十分的疲惫，沮丧，回到家里，推开家门，看到自己的衣服，鞋子摆放的错落有致，地板干净清洁，你可能会有一个愉悦的心情，能睡一个好觉。这也是做家务的好处。不要抗拒做家务，因为这就是你生活的一部分。坚持做家务，就是热爱生活的表现。从今天起，我要坚持整理自己的房间,过好自己的生活，安排好自己的时间！生活没有那么难:就是不厌其烦，积极面对！&#xA;时间 安排 周一 回家做饭 周二 回家做饭，清洗衣物 周三 回家做饭，折叠衣服 周三 回家做饭，拖地 周四 回家做饭，整理书桌 周五 回家做饭，加餐，早点睡觉 周六 早点起来，去图书馆看看书，晚上回来做饭，加个菜 周日 睡个懒觉，上午清理房间，清洗衣物，傍晚出去散散步 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
