<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>行走的风景 on 润物细无声</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E8%A1%8C%E8%B5%B0%E7%9A%84%E9%A3%8E%E6%99%AF/</link>
    <description>Recent content in 行走的风景 on 润物细无声</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E8%A1%8C%E8%B5%B0%E7%9A%84%E9%A3%8E%E6%99%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【行走的风景】黄岗梁</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2018/20181001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2018/20181001/</guid>
      <description>中秋节去了内蒙古的黄岗梁，地址是在赤峰市。一望无际的枯黄的树叶震撼到了我。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>【行走的风景】圣莲山</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2018/20180916/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2018/20180916/</guid>
      <description>这次载我们的大巴司机非常有意思，去的时候经过圣莲山没有停下来，走过了，回来的时候通过限高的地段，车顶刮了。一波三折，心疼司机。&#xA;这个景区的人特别少，稀稀拉拉可以看到几辆缆车，挺漂亮的。 登上山顶以后特别美，一览众山小。 这是在爬28盘的时候，在山腰上遇到一个小卖部，我们在这里修整了会，闲聊，吃冰棒。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>【行走的风景】百花山</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2018/20180909/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2018/20180909/</guid>
      <description>早上6点10分出门，七点半大屯东路上车，11点07分到达百花上。山下的小苹果特别好吃，十块钱能买一大袋子，上山时候买了一袋子，下山后又买了一袋子，回来时候还买了核桃，12元一斤，买了15块钱的核桃，晒干后放两个在口袋，压力大的时候捏一下，能缓解压力。&#xA;山上的风景特别好，而我顾着给美女拍照，风景都没有怎么拍，后来玩嗨了，把我的景秀江山卡和公交卡也弄丢了，有点亏。&#xA;穿过蒙古栎和白桦交织的密林 到达&amp;quot;山顶&amp;quot;后的高山草甸 有个妈妈带着自己的儿子上山了，我特别欣赏这样的父母，给她点赞。 絮儿小姐姐 白花山非常不错，开始的爬台阶可能有点辛苦，但是爬上去了之后就是风光无限好了，是很值得的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>【行走的风景】清凉谷</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2018/20180902/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2018/20180902/</guid>
      <description>周末去了清凉谷，就在密云区，路过了密云水库，满满的回忆的。清凉谷在青龙山，景区非常小，我们两三个小时就逛完了。清凉谷票价45元，我们使用景秀江山年卡就能直接进入。&#xA;票价100元的玻璃天桥 站在玻璃桥底下查看天桥上的人 上山下山的缆车 半山腰上的池塘 陡峭的上山的栈道 曲径通幽处 </description>
    </item>
    <item>
      <title>【行走的风景】五台山</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2018/20180829/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2018/20180829/</guid>
      <description>2018年08月24日，星期五，本次目的地是煤矿省五台山。厚着脸皮跟涛哥请假半小时后，提前下班半小时下班出发了，看着我绝尘而去的身影，同事问: 你怎么现在就走了，去哪儿？ 我答:寻找诗和远方！ 同事:唉，我还要继续苟且…&#xA;第一天 给我们开车的，还是我们的老朋友，邓师傅，车技一如既往的稳！过了11点，大巴车没能进去山西高速，7小时以后，到达了住宿地！&#xA;第二天 菜鸟第一次走五台山，不敢跑太远，就没有去东台！想着和唐队他们搭车到北台的，一路上没有车载我们，搭车未遂，走到了北台，爬上了上顶，感觉还好，并没有感觉疲劳！不管去哪里，风景都美的一个样:蓝天，白云，大草地…但是是不管去哪儿，路上的故事都是不一样的精彩。 我不认识这个姑娘，但是我欠他18块钱，她请我吃了一顿中午饭，她给我讲她和渣男男朋友的恩怨情仇，讲她去过的地方，她接下来要去的地方，最后我假装成她它乡遇故知的高中同学，成功混进她们的10人小队伍，一起爬了东台！ 第三天 这个小女孩对我的相机非常好奇，我给她拍照，她很配合，就是怎么也处理不好自己紧张的情绪，把一伙人都逗笑了！ 苦行的曾侣,出家人走路，或低头忍受生活和修行的痛苦，或目视前方自然惬意！ </description>
    </item>
    <item>
      <title>【行走的风景】云蒙山</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2018/20180819/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2018/20180819/</guid>
      <description>五点钟就下了很大的雨，让人感觉今天的活动要取消，但是领队还是发短信告知：活动照常。可能大家都是两周没有出去了，家里闷得慌吧，怎么说今天也要出去走走。&#xA;到达云蒙山以后，天气还是很阴沉。各种石板，泥土，木材的台阶，这山路走的比较辛苦，好在有白桦林，还有远处山涧的流水声，让人忽视了登山的疲惫, 我们就这样说说笑笑到达了山顶，到达山顶以后就是一番拨开云雾见青天感觉了，山上的木地板和阳光让人瘫痪在地上，舒服得一塌糊涂。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>【行走的风景】草原天路</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2018/20180809/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2018/20180809/</guid>
      <description>2018年8月4日，怕赶不上大巴，早上六点钟我就起来了，在路上时候发现是8:00才集合，七点不到就都了大屯路东地铁站，结果是我等了一个小时。耗时五个小时到了目的张家口张北县，路上还经历了大雨。我没有带伞，也没有带雨衣，本来以为要完蛋，但是到了以后却是一个大好的晴天，微风拂面，凉快得很。就是这样踏上了第一天的徒步之旅。 红色背包非常健谈，一路上和我聊罗永浩,锤子科技,人工智能,区块链,比特币，云计算。。。一路上都不觉得疲惫。。。第一天19km全程徒步完成，我没有搭车，到达休息地点以及是晚上7点，和唐队一起吃的晚餐。我现在还在后悔，吃饭的时候我为什么没有要一瓶啤酒。。。 第二天我还是选择了徒步走完25km，我们徒步的先走，剩下的人搭乘汽车。1点钟的时候，我追上了大部队，开始了走走看看的漫游模式，就这样走完了第二天的25km。因为我没有任何防晒措施，必然我被晒伤了。同时们看到脸上脱皮，问我怎么回事，我开玩笑：工资太低，生活艰难，周末去工地兼职晒伤了。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
